\documentclass[a4paper,twoside,fleqn,12pt]{article}
\usepackage[spanish,activeacute]{babel}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsthm}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{anysize}
\marginsize{2cm}{2cm}{1cm}{1cm}
\usepackage{booktabs}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{float}
\usepackage{color}
\usepackage{ulem}

\usepackage[utf8]{inputenc}


\begin{document}

\title{Resultados Exx-Exact para L=5}
\maketitle

\section{Objetivo}
Comparamos los resultados obtenidos para cálculos hechos mediante el funcional
Exx con el potencial de Hartree modificado por un factor $\lambda$ y un
cálculo exacto con una IPF de la forma
\begin{align}
\frac{\lambda}{\sqrt{\alpha + r^{2}}},\nonumber
\end{align}
donde $\alpha=1$ es el factor de Soft-Coulomb y $\lambda$ es el mismo en los
dos casos.  $E_{xx}$ es la energía obtenida en el cálculo OEP y $E_{\lambda}$ es
la obtenida en el cálculo exacto. Ambos están sujetos al mismo potencial
externo generado por dos núcleos iguales separados una distancia $L=5$.\newline

\section{Resultados}
Los resultados obtenidos se encuentran en el archivo ``elambda'', y las figuras
``elambda.png'' y ``elambdalog.png'' son representaciones de los datos con el
reescalado logarítmico y el ajuste a una recta y sin el reescalado en escala logarítmica.\newline

En principio deberíamos ver que al representar $\log(\lambda)$ frente a
$\log(E_{\lambda}-E_{xx})$ aparece una recta de pendiente 2. Esto es lo que
obtenemos hasta que alcanzamos el límite de figuras significativas que nos
aporta Octopus. Por debajo de $\lambda=10^{-4}$ las diferencias entre las
energías son menores que $10^{-6}$. Cabe resaltar que las últimas tres o cuatro
medidas ya no tienen relevancia, pues están dentro de los márgenes de redondeo
y convergencia. En la primera figura tenemos los valores y
el ajuste para una función $f(x)=ax+b$ cuyos parámetros $a$ y $b$
aparecen en el archivo ``fit.log''.
\newline
% GNUPLOT: LaTeX picture
\setlength{\unitlength}{0.240900pt}
\ifx\plotpoint\undefined\newsavebox{\plotpoint}\fi
\sbox{\plotpoint}{\rule[-0.200pt]{0.400pt}{0.400pt}}%
\begin{picture}(1500,900)(0,0)
\sbox{\plotpoint}{\rule[-0.200pt]{0.400pt}{0.400pt}}%
\put(110.0,82.0){\rule[-0.200pt]{4.818pt}{0.400pt}}
\put(90,82){\makebox(0,0)[r]{-20}}
\put(1419.0,82.0){\rule[-0.200pt]{4.818pt}{0.400pt}}
\put(110.0,160.0){\rule[-0.200pt]{4.818pt}{0.400pt}}
\put(90,160){\makebox(0,0)[r]{-18}}
\put(1419.0,160.0){\rule[-0.200pt]{4.818pt}{0.400pt}}
\put(110.0,237.0){\rule[-0.200pt]{4.818pt}{0.400pt}}
\put(90,237){\makebox(0,0)[r]{-16}}
\put(1419.0,237.0){\rule[-0.200pt]{4.818pt}{0.400pt}}
\put(110.0,315.0){\rule[-0.200pt]{4.818pt}{0.400pt}}
\put(90,315){\makebox(0,0)[r]{-14}}
\put(1419.0,315.0){\rule[-0.200pt]{4.818pt}{0.400pt}}
\put(110.0,393.0){\rule[-0.200pt]{4.818pt}{0.400pt}}
\put(90,393){\makebox(0,0)[r]{-12}}
\put(1419.0,393.0){\rule[-0.200pt]{4.818pt}{0.400pt}}
\put(110.0,471.0){\rule[-0.200pt]{4.818pt}{0.400pt}}
\put(90,471){\makebox(0,0)[r]{-10}}
\put(1419.0,471.0){\rule[-0.200pt]{4.818pt}{0.400pt}}
\put(110.0,548.0){\rule[-0.200pt]{4.818pt}{0.400pt}}
\put(90,548){\makebox(0,0)[r]{-8}}
\put(1419.0,548.0){\rule[-0.200pt]{4.818pt}{0.400pt}}
\put(110.0,626.0){\rule[-0.200pt]{4.818pt}{0.400pt}}
\put(90,626){\makebox(0,0)[r]{-6}}
\put(1419.0,626.0){\rule[-0.200pt]{4.818pt}{0.400pt}}
\put(110.0,704.0){\rule[-0.200pt]{4.818pt}{0.400pt}}
\put(90,704){\makebox(0,0)[r]{-4}}
\put(1419.0,704.0){\rule[-0.200pt]{4.818pt}{0.400pt}}
\put(110.0,781.0){\rule[-0.200pt]{4.818pt}{0.400pt}}
\put(90,781){\makebox(0,0)[r]{-2}}
\put(1419.0,781.0){\rule[-0.200pt]{4.818pt}{0.400pt}}
\put(110.0,859.0){\rule[-0.200pt]{4.818pt}{0.400pt}}
\put(90,859){\makebox(0,0)[r]{ 0}}
\put(1419.0,859.0){\rule[-0.200pt]{4.818pt}{0.400pt}}
\put(110.0,82.0){\rule[-0.200pt]{0.400pt}{4.818pt}}
\put(110,41){\makebox(0,0){-9}}
\put(110.0,839.0){\rule[-0.200pt]{0.400pt}{4.818pt}}
\put(258.0,82.0){\rule[-0.200pt]{0.400pt}{4.818pt}}
\put(258,41){\makebox(0,0){-8}}
\put(258.0,839.0){\rule[-0.200pt]{0.400pt}{4.818pt}}
\put(405.0,82.0){\rule[-0.200pt]{0.400pt}{4.818pt}}
\put(405,41){\makebox(0,0){-7}}
\put(405.0,839.0){\rule[-0.200pt]{0.400pt}{4.818pt}}
\put(553.0,82.0){\rule[-0.200pt]{0.400pt}{4.818pt}}
\put(553,41){\makebox(0,0){-6}}
\put(553.0,839.0){\rule[-0.200pt]{0.400pt}{4.818pt}}
\put(701.0,82.0){\rule[-0.200pt]{0.400pt}{4.818pt}}
\put(701,41){\makebox(0,0){-5}}
\put(701.0,839.0){\rule[-0.200pt]{0.400pt}{4.818pt}}
\put(848.0,82.0){\rule[-0.200pt]{0.400pt}{4.818pt}}
\put(848,41){\makebox(0,0){-4}}
\put(848.0,839.0){\rule[-0.200pt]{0.400pt}{4.818pt}}
\put(996.0,82.0){\rule[-0.200pt]{0.400pt}{4.818pt}}
\put(996,41){\makebox(0,0){-3}}
\put(996.0,839.0){\rule[-0.200pt]{0.400pt}{4.818pt}}
\put(1144.0,82.0){\rule[-0.200pt]{0.400pt}{4.818pt}}
\put(1144,41){\makebox(0,0){-2}}
\put(1144.0,839.0){\rule[-0.200pt]{0.400pt}{4.818pt}}
\put(1291.0,82.0){\rule[-0.200pt]{0.400pt}{4.818pt}}
\put(1291,41){\makebox(0,0){-1}}
\put(1291.0,839.0){\rule[-0.200pt]{0.400pt}{4.818pt}}
\put(1439.0,82.0){\rule[-0.200pt]{0.400pt}{4.818pt}}
\put(1439,41){\makebox(0,0){ 0}}
\put(1439.0,839.0){\rule[-0.200pt]{0.400pt}{4.818pt}}
\put(110.0,82.0){\rule[-0.200pt]{0.400pt}{187.179pt}}
\put(110.0,82.0){\rule[-0.200pt]{320.156pt}{0.400pt}}
\put(1439.0,82.0){\rule[-0.200pt]{0.400pt}{187.179pt}}
\put(110.0,859.0){\rule[-0.200pt]{320.156pt}{0.400pt}}
\put(1279,819){\makebox(0,0)[r]{'elambda' u (log(\$1)):(log(abs(\$3-\$2)))}}
\put(1439,792){\makebox(0,0){$+$}}
\put(1423,787){\makebox(0,0){$+$}}
\put(1406,781){\makebox(0,0){$+$}}
\put(1386,774){\makebox(0,0){$+$}}
\put(1364,765){\makebox(0,0){$+$}}
\put(1337,754){\makebox(0,0){$+$}}
\put(1304,740){\makebox(0,0){$+$}}
\put(1261,722){\makebox(0,0){$+$}}
\put(1201,693){\makebox(0,0){$+$}}
\put(1099,642){\makebox(0,0){$+$}}
\put(1083,634){\makebox(0,0){$+$}}
\put(1066,625){\makebox(0,0){$+$}}
\put(1046,614){\makebox(0,0){$+$}}
\put(1024,603){\makebox(0,0){$+$}}
\put(997,589){\makebox(0,0){$+$}}
\put(964,571){\makebox(0,0){$+$}}
\put(921,549){\makebox(0,0){$+$}}
\put(861,517){\makebox(0,0){$+$}}
\put(759,464){\makebox(0,0){$+$}}
\put(743,455){\makebox(0,0){$+$}}
\put(726,446){\makebox(0,0){$+$}}
\put(706,436){\makebox(0,0){$+$}}
\put(684,426){\makebox(0,0){$+$}}
\put(657,409){\makebox(0,0){$+$}}
\put(624,391){\makebox(0,0){$+$}}
\put(581,368){\makebox(0,0){$+$}}
\put(521,335){\makebox(0,0){$+$}}
\put(419,278){\makebox(0,0){$+$}}
\put(403,268){\makebox(0,0){$+$}}
\put(386,258){\makebox(0,0){$+$}}
\put(366,249){\makebox(0,0){$+$}}
\put(344,233){\makebox(0,0){$+$}}
\put(317,229){\makebox(0,0){$+$}}
\put(284,213){\makebox(0,0){$+$}}
\put(241,186){\makebox(0,0){$+$}}
\put(181,143){\makebox(0,0){$+$}}
\put(1349,819){\makebox(0,0){$+$}}
\put(1279,778){\makebox(0,0)[r]{f(x)}}
\multiput(1299,778)(20.756,0.000){5}{\usebox{\plotpoint}}
\put(1399,778){\usebox{\plotpoint}}
\put(181,159){\usebox{\plotpoint}}
\put(181.00,159.00){\usebox{\plotpoint}}
\put(199.32,168.16){\usebox{\plotpoint}}
\put(217.65,177.32){\usebox{\plotpoint}}
\put(235.91,186.64){\usebox{\plotpoint}}
\put(253.68,196.68){\usebox{\plotpoint}}
\put(271.94,205.94){\usebox{\plotpoint}}
\put(290.24,215.12){\usebox{\plotpoint}}
\put(308.62,224.54){\usebox{\plotpoint}}
\put(326.85,233.93){\usebox{\plotpoint}}
\put(344.83,243.83){\usebox{\plotpoint}}
\put(363.24,253.12){\usebox{\plotpoint}}
\put(381.48,262.49){\usebox{\plotpoint}}
\put(399.82,271.61){\usebox{\plotpoint}}
\put(418.04,281.03){\usebox{\plotpoint}}
\put(435.97,290.98){\usebox{\plotpoint}}
\put(454.29,300.15){\usebox{\plotpoint}}
\put(472.53,309.51){\usebox{\plotpoint}}
\put(490.64,318.82){\usebox{\plotpoint}}
\put(508.96,327.99){\usebox{\plotpoint}}
\put(526.77,337.85){\usebox{\plotpoint}}
\put(544.82,347.27){\usebox{\plotpoint}}
\put(563.10,356.55){\usebox{\plotpoint}}
\put(581.56,365.78){\usebox{\plotpoint}}
\put(599.87,374.96){\usebox{\plotpoint}}
\put(617.53,385.18){\usebox{\plotpoint}}
\put(635.96,394.48){\usebox{\plotpoint}}
\put(654.29,403.64){\usebox{\plotpoint}}
\put(672.73,412.91){\usebox{\plotpoint}}
\put(690.83,422.56){\usebox{\plotpoint}}
\put(708.87,432.29){\usebox{\plotpoint}}
\put(727.28,441.64){\usebox{\plotpoint}}
\put(745.58,450.86){\usebox{\plotpoint}}
\put(763.78,459.93){\usebox{\plotpoint}}
\put(781.88,469.59){\usebox{\plotpoint}}
\put(799.88,479.44){\usebox{\plotpoint}}
\put(818.01,488.67){\usebox{\plotpoint}}
\put(836.50,497.83){\usebox{\plotpoint}}
\put(854.63,507.42){\usebox{\plotpoint}}
\put(872.79,516.79){\usebox{\plotpoint}}
\put(890.93,526.47){\usebox{\plotpoint}}
\put(909.07,535.69){\usebox{\plotpoint}}
\put(927.29,545.10){\usebox{\plotpoint}}
\put(945.56,554.37){\usebox{\plotpoint}}
\put(963.73,563.73){\usebox{\plotpoint}}
\put(981.64,573.55){\usebox{\plotpoint}}
\put(1000.00,583.00){\usebox{\plotpoint}}
\put(1018.21,592.07){\usebox{\plotpoint}}
\put(1036.41,601.41){\usebox{\plotpoint}}
\put(1054.55,611.04){\usebox{\plotpoint}}
\put(1072.70,620.57){\usebox{\plotpoint}}
\put(1091.06,630.02){\usebox{\plotpoint}}
\put(1109.38,639.19){\usebox{\plotpoint}}
\put(1127.43,648.95){\usebox{\plotpoint}}
\put(1145.85,658.24){\usebox{\plotpoint}}
\put(1163.92,667.96){\usebox{\plotpoint}}
\put(1182.11,677.06){\usebox{\plotpoint}}
\put(1200.57,686.28){\usebox{\plotpoint}}
\put(1218.60,696.07){\usebox{\plotpoint}}
\put(1236.62,705.62){\usebox{\plotpoint}}
\put(1254.83,714.94){\usebox{\plotpoint}}
\put(1273.03,724.02){\usebox{\plotpoint}}
\put(1291.25,733.42){\usebox{\plotpoint}}
\put(1309.19,743.19){\usebox{\plotpoint}}
\put(1327.45,752.45){\usebox{\plotpoint}}
\put(1345.60,761.87){\usebox{\plotpoint}}
\put(1363.97,771.32){\usebox{\plotpoint}}
\put(1382.31,780.44){\usebox{\plotpoint}}
\put(1400.23,790.23){\usebox{\plotpoint}}
\put(1418.52,799.68){\usebox{\plotpoint}}
\put(1436.68,809.23){\usebox{\plotpoint}}
\put(1439,810){\usebox{\plotpoint}}
\put(110.0,82.0){\rule[-0.200pt]{0.400pt}{187.179pt}}
\put(110.0,82.0){\rule[-0.200pt]{320.156pt}{0.400pt}}
\put(1439.0,82.0){\rule[-0.200pt]{0.400pt}{187.179pt}}
\put(110.0,859.0){\rule[-0.200pt]{320.156pt}{0.400pt}}
\end{picture}

\newpage
 En la segunda tenemos todos los datos obtenidos.\newline
% GNUPLOT: LaTeX picture
\setlength{\unitlength}{0.240900pt}
\ifx\plotpoint\undefined\newsavebox{\plotpoint}\fi
\begin{picture}(1500,900)(0,0)
\put(150.0,82.0){\rule[-0.200pt]{4.818pt}{0.400pt}}
\put(130,82){\makebox(0,0)[r]{ 0}}
\put(1419.0,82.0){\rule[-0.200pt]{4.818pt}{0.400pt}}
\put(150.0,168.0){\rule[-0.200pt]{4.818pt}{0.400pt}}
\put(130,168){\makebox(0,0)[r]{ 0.02}}
\put(1419.0,168.0){\rule[-0.200pt]{4.818pt}{0.400pt}}
\put(150.0,255.0){\rule[-0.200pt]{4.818pt}{0.400pt}}
\put(130,255){\makebox(0,0)[r]{ 0.04}}
\put(1419.0,255.0){\rule[-0.200pt]{4.818pt}{0.400pt}}
\put(150.0,341.0){\rule[-0.200pt]{4.818pt}{0.400pt}}
\put(130,341){\makebox(0,0)[r]{ 0.06}}
\put(1419.0,341.0){\rule[-0.200pt]{4.818pt}{0.400pt}}
\put(150.0,427.0){\rule[-0.200pt]{4.818pt}{0.400pt}}
\put(130,427){\makebox(0,0)[r]{ 0.08}}
\put(1419.0,427.0){\rule[-0.200pt]{4.818pt}{0.400pt}}
\put(150.0,514.0){\rule[-0.200pt]{4.818pt}{0.400pt}}
\put(130,514){\makebox(0,0)[r]{ 0.1}}
\put(1419.0,514.0){\rule[-0.200pt]{4.818pt}{0.400pt}}
\put(150.0,600.0){\rule[-0.200pt]{4.818pt}{0.400pt}}
\put(130,600){\makebox(0,0)[r]{ 0.12}}
\put(1419.0,600.0){\rule[-0.200pt]{4.818pt}{0.400pt}}
\put(150.0,686.0){\rule[-0.200pt]{4.818pt}{0.400pt}}
\put(130,686){\makebox(0,0)[r]{ 0.14}}
\put(1419.0,686.0){\rule[-0.200pt]{4.818pt}{0.400pt}}
\put(150.0,773.0){\rule[-0.200pt]{4.818pt}{0.400pt}}
\put(130,773){\makebox(0,0)[r]{ 0.16}}
\put(1419.0,773.0){\rule[-0.200pt]{4.818pt}{0.400pt}}
\put(150.0,859.0){\rule[-0.200pt]{4.818pt}{0.400pt}}
\put(130,859){\makebox(0,0)[r]{ 0.18}}
\put(1419.0,859.0){\rule[-0.200pt]{4.818pt}{0.400pt}}
\put(150.0,82.0){\rule[-0.200pt]{0.400pt}{4.818pt}}
\put(150,41){\makebox(0,0){ 0}}
\put(150.0,839.0){\rule[-0.200pt]{0.400pt}{4.818pt}}
\put(408.0,82.0){\rule[-0.200pt]{0.400pt}{4.818pt}}
\put(408,41){\makebox(0,0){ 0.2}}
\put(408.0,839.0){\rule[-0.200pt]{0.400pt}{4.818pt}}
\put(666.0,82.0){\rule[-0.200pt]{0.400pt}{4.818pt}}
\put(666,41){\makebox(0,0){ 0.4}}
\put(666.0,839.0){\rule[-0.200pt]{0.400pt}{4.818pt}}
\put(923.0,82.0){\rule[-0.200pt]{0.400pt}{4.818pt}}
\put(923,41){\makebox(0,0){ 0.6}}
\put(923.0,839.0){\rule[-0.200pt]{0.400pt}{4.818pt}}
\put(1181.0,82.0){\rule[-0.200pt]{0.400pt}{4.818pt}}
\put(1181,41){\makebox(0,0){ 0.8}}
\put(1181.0,839.0){\rule[-0.200pt]{0.400pt}{4.818pt}}
\put(1439.0,82.0){\rule[-0.200pt]{0.400pt}{4.818pt}}
\put(1439,41){\makebox(0,0){ 1}}
\put(1439.0,839.0){\rule[-0.200pt]{0.400pt}{4.818pt}}
\put(150.0,82.0){\rule[-0.200pt]{0.400pt}{187.179pt}}
\put(150.0,82.0){\rule[-0.200pt]{310.520pt}{0.400pt}}
\put(1439.0,82.0){\rule[-0.200pt]{0.400pt}{187.179pt}}
\put(150.0,859.0){\rule[-0.200pt]{310.520pt}{0.400pt}}
\put(1279,819){\makebox(0,0)[r]{'elambda' u (\$1):(abs(\$3-\$2))}}
\put(1439,858){\makebox(0,0){$+$}}
\put(1310,757){\makebox(0,0){$+$}}
\put(1181,658){\makebox(0,0){$+$}}
\put(1052,560){\makebox(0,0){$+$}}
\put(923,465){\makebox(0,0){$+$}}
\put(795,373){\makebox(0,0){$+$}}
\put(666,286){\makebox(0,0){$+$}}
\put(537,208){\makebox(0,0){$+$}}
\put(408,143){\makebox(0,0){$+$}}
\put(279,98){\makebox(0,0){$+$}}
\put(266,95){\makebox(0,0){$+$}}
\put(253,92){\makebox(0,0){$+$}}
\put(240,90){\makebox(0,0){$+$}}
\put(227,88){\makebox(0,0){$+$}}
\put(214,86){\makebox(0,0){$+$}}
\put(202,85){\makebox(0,0){$+$}}
\put(189,83){\makebox(0,0){$+$}}
\put(176,83){\makebox(0,0){$+$}}
\put(163,82){\makebox(0,0){$+$}}
\put(162,82){\makebox(0,0){$+$}}
\put(160,82){\makebox(0,0){$+$}}
\put(159,82){\makebox(0,0){$+$}}
\put(158,82){\makebox(0,0){$+$}}
\put(156,82){\makebox(0,0){$+$}}
\put(155,82){\makebox(0,0){$+$}}
\put(154,82){\makebox(0,0){$+$}}
\put(153,82){\makebox(0,0){$+$}}
\put(151,82){\makebox(0,0){$+$}}
\put(151,82){\makebox(0,0){$+$}}
\put(151,82){\makebox(0,0){$+$}}
\put(151,82){\makebox(0,0){$+$}}
\put(151,82){\makebox(0,0){$+$}}
\put(151,82){\makebox(0,0){$+$}}
\put(151,82){\makebox(0,0){$+$}}
\put(150,82){\makebox(0,0){$+$}}
\put(150,82){\makebox(0,0){$+$}}
\put(150,82){\makebox(0,0){$+$}}
\put(150,82){\makebox(0,0){$+$}}
\put(1349,819){\makebox(0,0){$+$}}
\put(150.0,82.0){\rule[-0.200pt]{0.400pt}{187.179pt}}
\put(150.0,82.0){\rule[-0.200pt]{310.520pt}{0.400pt}}
\put(1439.0,82.0){\rule[-0.200pt]{0.400pt}{187.179pt}}
\put(150.0,859.0){\rule[-0.200pt]{310.520pt}{0.400pt}}
\end{picture}




\end{document}
